<resources>
    <string name="app_name">Damas 1v1</string>
    <string name="inicio_de_partida_en_la_aplicacion">
        <n>Para jugar una partida se deben seguir los siguientes simples pasos:\n</n>
        <n>Primero, es necesario presionar el botón con rótulo <i>JUGAR</i> presente en la Pantalla Principal de la aplicación. El mismo enviará a los usuarios a un nuevo menú, en el que deberán seleccionar a los Jugadores que participarán de la partida. Para esto, deberán abrir el menú desplegable correspondiente a cada color de Pieza y elegir un Jugador para cada uno. Cabe destacar que los Jugadores elegidos deben ser distintos entre sí.\n\n</n>
        <n>Una vez seleccionados dos Jugadores válidos, se habilitará un botón con rótulo <i>Seleccionar el Tipo de Tablero</i>. Naturalmente, éste llevará a los usuarios a un nuevo menú en el que se les ofrecerán a través de botones los posibles tamaños de Tablero (expresados en cantidad de Celdas de alto por cantidad de Celdas de ancho). Presionar cualquiera de estos botones confirmará la selección del tamaño del Tablero y enviará a los usuarios a la Pantalla donde jugarán al juego, en la cual podrán ver el Tablero con las dimensiones seleccionadas y todas las Piezas correspondientes a cada Jugador dispuestas en sus posiciones iniciales.\n\n</n>
        <n>Habiendo seguido estos pasos, se podrá comenzar a jugar. Cuando la partida termine, una Pantalla correspondiente al tipo de fin del juego (Victoria o Empate) ofrecerá un botón para retornar a la Pantalla Principal de la aplicación.\n\n</n>
    </string>

    <string name="administración_de_jugadores">
        <n>El botón con rótulo <i>Administrar Jugadores</i> presente en la Pantalla Principal de la aplicación tiene por propósito permitir a los usuarios crear, editar y eliminar Jugadores, de los que se almacenará un nombre y las estadísticas de su juego (cantidad de Partidas Jugadas, Victorias, Empates y Derrotas). En base a las estadísticas se calculará el Porcentaje de Victorias de cada Jugador (es decir, cuántas Victorias ha tenido en el total de sus Partidas Jugadas).\n\n</n>
        <n>Presionar este botón llevará a los usuarios a un menú en el que se listarán todos los Jugadores existentes y se ofrecerán dos botones. A continuación, se explicará el propósito de cada uno de estos elementos:\n</n>
        <n><b>Jugadores Listados:</b> Es posible presionar a cualquiera de los Jugadores Listados, y esto llevará a la Pantalla de Edición de Jugadores (la cual será descripta posteriormente en este mismo apartado). Si, en cambio, se mantiene la presión sobre un Jugador por unos momentos, se presentará un cuadro de diálogo que ofrecerá a los usuarios la opción de eliminar al Jugador en cuestión.\n</n>
        <n><b>Botón rotulado <i>Crear Jugador</i>:</b> Permite a los usuarios crear nuevos Jugadores, para lo cual resulta necesario acceder a la Pantalla de Edición de Jugadores. Presionar este botón enviará a los usuarios a esta Pantalla, permitiéndoles establecer la información del nuevo Jugador.\n</n>
        <n><b>Botón rotulado <i>Volver al Inicio</i>:</b> Como su nombre lo indica, permite retornar a la Pantalla Principal de la aplicación. Esto es especialmente útil cuando se han creado y/o editado Jugadores, ya que el botón de retorno integrado en cada dispositivo móvil hará que se retorne a la Pantalla de Edición de Jugadores, y no a la Pantalla Principal.\n\n</n>
        <n>La Pantalla de Edición de Jugadores es la que permite, como su nombre lo indica, editar los datos almacenados de cada Jugador. Es decir, pueden modificarse su nombre y los valores correspondientes a las estadísticas de su juego. Se presenta un bloque de edición de texto en el que se puede modificar el nombre y, debajo de éste, botones para incrementar o decrementar los números de Victorias, Empates y Derrotas. Una vez efectuadas las modificaciones deseadas, se deberá presionar el botón rotulado <i>Guardar Cambios y Volver</i> para retornar al menú anterior.\n</n>
        <n>El objetivo de la edición de las estadísticas es poder llevar el récord de juegos entre dos usuarios específicos, aún si no todas las partidas se efectuaron en el mismo dispositivo.\n\n</n>
    </string>

    <string name="reglamento">
        <n>El juego de las Damas es realmente simple. En él se enfrentan dos Jugadores, y cada uno tiene por objetivo deshacerse de las Piezas de su respectivo rival antes de que éste logre hacer lo mismo con las del primero.\n</n>
        <n>A continuación, se dará una descripción de las reglas de este juego. Tómese en cuenta que existen numerosas versiones con ligeras diferencias entre sí, por lo que en este apartado se describirán las reglas para la versión implementada en esta aplicación.\n\n</n>
        <n>Para empezar, es importante destacar que cada Jugador tendrá un color de Piezas asignado. Las Piezas de cada Jugador deben encontrarse dispuestas en las primeras tres filas frente a él, dejando las Celdas Rojas vacías y llenando las Celdas Negras con una Pieza en cada una. Para garantizar una correcta orientación del Tablero, cada participante debe tener frente a sí una Fila cuya Celda del extremo derecho sea Roja (tomando en cuenta que los participantes estarán enfrentados entre sí).\n</n>
        <n>Una vez que las Piezas estén ubicadas en sus correspondientes lugares, quien tenga las Piezas Blancas comenzará la partida moviendo una Pieza en diagonal hacia una Celda Negra disponible, la cual puede estar a su derecha o a su izquierda pero siempre debe ubicarse hacia adelante (es decir, hacia el lado del Tablero opuesto al del Jugador que controle el Color de Piezas actual). Hecho este movimiento, será el turno del otro Jugador, quien procederá a mover una de sus Piezas del mismo modo (en diagonal hacia adelante).\n</n>
        <n>Es fundamental remarcar a esta altura el siguiente aspecto: todas las Piezas con las que los Jugadores comienzan la partida son <i>Peones</i>, y se caracterizan por tener el movimiento descripto: en diagonal hacia adelante, de a una Celda. Si un <i>Peón</i> alcanza el límite del Tablero contrario (es decir, el correspondiente al Jugador que domine el otro Color de Piezas), se convertirá inmediatamente en una <i>Dama</i>, cuyo estilo de movimiento será descripto posteriormente en este apartado.\n\n</n>
        <n>Cuando una Pieza rival se encuentre en una de las Celdas a las que un <i>Peón</i> del equipo al que le toque jugar podría acceder y después de ella (es decir, en línea recta desde el <i>Peón</i> y pasando por la Pieza en cuestión) haya una Celda vacía, el <i>Peón</i> podrá acceder directamente a la Celda vacía, procediendo así a <u>comer</u> a la Pieza rival (lo que es decir, a removerla del juego, tomándola como una pérdida para el Jugador que sea su dueño). Si luego de <u>comer</u> a una Pieza es posible comer inmediatamente a otra, es una obligación hacerlo.\n\n</n>
        <n>Las <i>Damas</i>, como los <i>Peones</i>, son Piezas, por lo que pueden tanto <u>comer</u> como ser <u>comidas</u>. Sin embargo, su estilo de movimiento es distinto: en lugar de avanzar de a una Celda, una <i>Dama</i> puede avanzar de a múltiples Celdas por vez hacia adelante o hacia atrás, siempre y cuando su movimiento sea en diagonal.\n</n>
        <n>Para que una <i>Dama</i> pueda <u>comer</u>, la Pieza víctima debe hallarse en una Celda a la que la <i>Dama</i> pueda acceder, y debe tener una Celda vacía inmediatamente después de sí (es decir, en línea recta desde la <i>Dama</i> y pasando por la Pieza). Como los <i>Peones</i>, una <i>Dama</i> puede comer varias Piezas en un solo turno siempre y cuando luego de <u>comer</u> una vez sea posible hacerlo de nuevo en forma inmediata.\n</n>
        <n>La trayectoria posible de una <i>Dama</i> concluye cuando hay una Pieza que no puede ser comida a su paso (por no cumplir con el requisito de tener una Celda vacía después de sí), cuando se alcanza uno de los lados del Tablero, o bien en la Celda posterior a la que contenga a su próxima víctima.\n\n</n>
        <n>La partida terminará en una de dos situaciones: Victoria de un Jugador por sobre el otro, o Empate. Para que se dé una Victoria, debe darse lo que se explicó al principio de este apartado: un Jugador debe deshacerse de todas las Piezas de su rival (lo que es decir que debe <u>comerlas</u> a todas).\n</n>
        <n>Para que ocurra un Empate, en cambio, debe ocurrir que el Jugador al que le toque no pueda mover ninguna de sus Piezas hacia ninguna Celda. Dicho de otro modo, el Jugador debe tener Piezas (pues, de no tenerlas, habría perdido el juego) pero debe ser imposible para él moverlas. Es importante destacar que para que ocurra un Empate el número de Piezas que tenga cada Jugador es <b>irrelevante</b>, siempre y cuando ambos Jugadores tengan al menos una Pieza.\n\n</n>
    </string>

    <string name="como_jugar_en_la_aplicacion">
        <n>El juego implementado en esta aplicación se basa en las reglas descriptas en el apartado anterior. Al comienzo de una partida, las Piezas Blancas se dispondrán en la parte superior del Tablero mientras que sus rivales (las Piezas Marrones) se dispondrán en la parte inferior del mismo. Las Piezas de ambos Jugadores estarán ya ubicadas en sus posiciones iniciales correspondientes. Como lo especifican las reglas, el Jugador con las Piezas Blancas será quien tenga el primer turno.\n\n</n>
        <n>En el turno de cada Jugador, se habilitarán las Celdas que contengan a sus Piezas (lo que es decir que su color de fondo cambiará de Gris a Negro) y se deshabilitarán (mediante el proceso inverso) todas las demás Celdas Negras. Presionar cualquiera de las Celdas habilitadas hará que se habiliten las Celdas a las que la Pieza contenida en la Celda original pueda moverse.\n</n>
        <n>Cuando se presione una de las Celdas sin Pieza que hayan sido habilitadas (es decir, una de las Celdas a las que una Pieza pueda moverse), la Pieza que hubiera estado en la Celda presionada previamente se moverá hacia la nueva Celda, lo que podría implicar también que una Pieza rival haya sido <u>comida</u>. Aún habiendo presionado una Celda que tenga una Pieza y teniendo habilitados los posibles movimientos de esa misma Pieza, seguirá siendo posible mover otra Pieza: sólo es necesario presionar otra Celda con Pieza, en lugar de las recientemente habilitadas Celdas sin Pieza.\n</n>
        <n>Luego de efectuar un movimiento, será el turno del otro Jugador.\n\n</n>
        <n>El juego terminará inmediatamente cuando se cumplan los requisitos especificados por las reglas para que se dé una Victoria o un Empate, pasando a la Pantalla correspondiente a la situación en cuestión como se lo explicó en el primer apartado de este manual. Cuando esto suceda, se sobreescribirá automáticamente la información referida a los dos Jugadores participantes, modificando en los mismos el valor de Victorias, Empates o Derrotas según corresponda.\n</n>
        <n>Se recomienda que si la partida debiera concluirse por motivos ajenos al juego (por ejemplo, si uno de los Jugadores se viera obligado a retirarse) que se proceda a cerrar la aplicación o a presionar el botón de retorno integrado en el dispositivo móvil que esté siendo usado para terminar la partida sin que se almacene información de la misma. Hecho esto, sería útil elegir un resultado para la partida (Victoria de un Jugador por sobre el otro o Empate), y reflejarlo en la aplicación editando los datos almacenados de cada Jugador en el menú de Administración de Jugadores.\n\n</n>
        <n>¡¡Mucha suerte!! ¡Que disfruten el juego!\n\n</n>
    </string>
</resources>
